# rememorizebot - telegram-бот для хранения заметок, списка задач и напоминаний. 

## Функциональность
Бот обеспечивает хранение заметок и списка задач индивидуально для 
каждого пользователя мессенджера Telegram, информацию о выполнении
этих задач. Кроме этого возможна установка напоминаний о планируемых
задачах или событиях. Включает в себя краткую справку об использований.

# Использованные языки и технологии
Основная серверная часть бота написана на Ecmascript6 (Javascript) с 
использованием серверных библиотек NodeJS.

#### Библиотеки и модули NodeJS
- **telegraf** - основная библиотека для Telegram BotAPI
- **mongoose** - основная библиотека (ORM) для работы с MongoDB
- **mongoose-auto-increment** - поддержка автоинкрементальных полей в _mongoose_
- **mongoose-long** - поддержка типа Int64 в _mongoose_ 
- **nodemon** - поддержка запуска процесса NodeJS в качестве демона Linux
- **moment** - библиотека манипуляции с датами и временем

#### Технологии
- **NodeSJ** - программная платформа, основанная на движке V8 
(транслирующем JavaScript в машинный код), превращающая JavaScript из 
узкоспециализированного языка в язык общего назначения.
- **npm** - пакетный менеджер NodeJS.
- **MongoDB** - документоориентированная система управления базами данных, не требующая описания 
схемы таблиц.
- **Docker** - программное обеспечение для автоматизации развёртывания и управления приложениями
в средах с поддержкой контейнеризации. 
## Установка и запуск
Для развертывания проекта требуется установленная система контейнерной виртуализации _Docker_
и пакетный менеджер Docker Compose.
 
#### Подготовка
```bash
git clone git@gitlab.com:ntxine/rememorizebot.git rememorizebot
cd rememorizebot/docker
docker-compose run bot bash -c "cd /bot; npm install"

```
#### Запуск в консольном режиме
```bash
docker-compose up bot
# Запуск в detached-режиме
docker-compose up -d bot
```
## Содержание
#### Папка `bot/`
- `service.js` - основная точка входа программы
- `actions/` - события, обрабатываемые при нажатии кнопок inline-клавиатур.
- `commands/` - основные команды, выполняемые вызовом команд с префиксом '/' (в том числе кнопок основной клавиатуры)
- `events/` - события, не попадающие под описанные выше команды - сообщения, стикеры и прочие медиазапросы
- `timers/` - таймеры, выполняемые ботом на интервальной основе (отправка уведомлений) 
- `db/` - описание структуры и схемы данных, хранимых в MongoDB
- `config/` - конфигурации и глобальные переменные скрипта
#### Папка `docker/`
Конфигурация запускаемого контейнера
## Отказ от ответственности
Проект подготовлен в рамках учебной дисциплины, а потому не несёт в себе промышленных
решений и отказустойчивых технологий. Авторы не несут ответственности, если в результате 
попытки самостоятельного запуска данного продукта у вас сгорит компьютер, удалятся персональные
данные, сбежит домашний питомец или откроется канал связи с космосом. Проект предоставляется
в формате as-is, все риски материального и морального ущерба насёт на себе потребитель. 

